梅鐸次子退出新聞集團 不滿保守意識形態 等同放棄爭繼承

節錄

梅鐸次子退出新聞集團
不滿保守意識形態 等同放棄爭繼承

美籍傳媒大亨梅鐸（Rupert Murdoch）次子傑智（James Murdoch），前天宣佈因為意見分歧，退出新聞集團董事局，跟家族傳媒王國切斷最後一根聯繫，意味曾有望接棒的傑智，徹底退出繼承人爭奪戰，承認不敵保守意識形態跟爸爸同出一轍的哥哥拉克倫（Lachlan Murdoch）。

新聞集團前晚公開傑智致董事局的辭職信，他在信中寫道：「我辭職是因為對公司旗下一些新聞傳媒編採內容和一些策略性決定意見分歧。」。。。。。。。。。。。。。。」

傑智宣佈退出新聞集團董事局，放棄爭奪繼承傳媒王國。

曾公開批評澳洲山火報道

相關新聞：兄弟鬩牆為接棒 傑智不敵拉克倫

美國有線新聞網絡（CNN）引述消息指，傑智辭任新聞集團董事，並非紐約總部出了甚麼突發事件，而是雙方的磨擦已醞釀多月。《紐約時報》引述的兩名消息人士，亦指雙方今年較早前已開始商討傑智退出董事局之事。

傑智在信中未說明有何分歧，。。。。。。。。。。。

外界相信梅鐸二房子女最有望接棒；左起次子傑智、長子拉克倫、梅鐸、次女伊利沙伯。互聯網

傾向自由派的傑智在新聞集團2013年改組、把影視和出版業務分成兩公司後，。。。。。。。。。。。。

總統特朗普一直視霍士新聞為他最重要的傳媒盟友，傑智則持反特朗普立場。。。。。。。。。。。。。

討厭霍士新聞 欲改革不果

據《紐時》去年的調查報道，傑智一直想家族王國專注數碼化，在政治上轉向溫和，並視霍士新聞為妨礙集團創新和增長的包袱，。。。。。。。。。。。

CNN引述消息指，傑智之前留在旗下有美、英、澳多份主要報章的新聞集團董事局，是因為他「想試試可否從內部帶來改變」，現在辭職代表他放棄這嘗試。

傑智現雖完全脫離家族生意，但。。。。。。。。。。。。

美國有線新聞網絡/《紐約時報》/《華爾街日報》

傑智在信中未說明有何分歧，但他與熱衷於環保的太太凱瑟琳（Kathryn）今年2月在父親家鄉澳洲山火燒不停之時，公開批評新聞集團旗下一眾澳洲報章，在報道否認山火頻繁跟氣候轉變有關，對此表示「特別失望」。